{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_011035",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=825&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=23&ccbaAsno=00700000&ccbaCtcd=35&ccbaCpno=2333500700000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1984-09-20",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "금마도토성"
    },
    "text": "金魔導土星 (금마도토성)\\n\n全羅北道益山市金馬面アリラン路9-30（ソゴドリ）\\n\n全羅北道記念物 , 全羅北道益山市金馬面西古道里の海抜87mのグッテ森の上に土で積み上げた城で、この峰は北に弥勒山、西に梧琴山、東に金馬山が囲まれている。 城壁は内部に土塁を築き、外回りに溝を設けている。 城の周囲は330mで原型に近い平面だが、南側の城壁中央部は突出しており、この場所には南門があったと推定されるが、今はここに墓があり原型を調べることができない。 城を築いた時期は正確には分からないが、城の中から「金馬渚」と書かれた瓦と百済の瓦、土器類が出土し、百済の時に築いた城と推定される。 朝鮮時代には、伝染病を予防するためにここに壇を設置し、主人のいない孤独な魂に祭祀を行ったという。 また、この城跡はこの町出身の昭陽谷が馬に乗っていた場所と伝えられている。",
    "QA": [
        {
            "question": "この城の名前は何ですか？",
            "answer": "金魔導土星 (금마도토성)"
        },
        {
            "question": "この城はどこにありますか？",
            "answer": "全羅北道益山市金馬面アリラン路9-30（ソゴドリ）"
        },
        {
            "question": "この城は何を記念していますか？",
            "answer": "全羅北道記念物"
        },
        {
            "question": "この城を何で築かれましたか？",
            "answer": "土"
        },
        {
            "question": "この城を築いた時期は分かりますか？",
            "answer": "正確には分かりませんが、百済の時に築かれたと推定されています。"
        },
        {
            "question": "この城の周囲の山は何で囲まれていますか？",
            "answer": "北に弥勒山、西に梧琴山、東に金馬山が囲まれています。"
        },
        {
            "question": "この城にはどのような構造がありますか？",
            "answer": "城壁は内部に土塁を築き、外回りに溝を設けています。"
        },
        {
            "question": "この城の周囲の長さは何メートルですか？",
            "answer": "330メートルです。"
        },
        {
            "question": "この城には何の門があったと推定されていますか？",
            "answer": "南門があったと推定されていますが、今はここに墓があり原型を調べることができません。"
        },
        {
            "question": "この城跡は何時代に予防壇が設置されましたか？",
            "answer": "朝鮮時代に、伝染病を予防するためにここに壇を設置しました。"
        },
        {
            "question": "この城跡には何の祭祀が行われましたか？",
            "answer": "主人のいない孤独な魂に祭祀が行われました。"
        },
        {
            "question": "この城跡と昭陽谷の関係は何ですか？",
            "answer": "この城跡はこの町出身の昭陽谷が馬に乗っていた場所と伝えられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 277,
        "QA": 346
    }
}